\subsection{Klassendiagramm}
\label{ch:Barriers:Klassendiagramm}


Alle Klassen dieses Kapitels, die nicht von Unity bereitgestellt werden, dem Paket BarrierEventExecution untergeordnet, wie in Abbildung \ref{fig:Barriers:Klassendiagramm} beschrieben. 

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includesvg[inkscapelatex=false,width=1\linewidth]{images/Barrieren_images/Barrieren_Klassendiagramm.svg}
    \caption{Barrieren Darstellung Klassendiagramm}
    \label{fig:Barriers:Klassendiagramm}
\end{figure}

\subsubsection{EventExecuter}
\label{ch:Barriers:Klassendiagramm:EventExecuter}
Diese Klasse repräsentiert ein allgemeines Event, mit welchem auf eine bestimmte Barriere aufmerksam gemacht werden soll. Diese Klasse ist abstrakt, da jedes konkrete Event daraus erben soll. Sie besitzt einen \hyperref[ch:Barriers:Klassendiagramm:Animator]{Unity.Animator} als Attribut, mit welchem er eine animierte Szene abspielen kann. Durch einen spezifischen \hyperref[ch:Barriers:Klassendiagramm:IEventTrigger]{Auslöser} kann jedes konkrete Event ausgelöst werden. Folgende öffentliche Funktionalitäten werden bereitgestellt:
\begin{enumerate}
    \item\glqq +TriggerNotification() : void\grqq\space 
     wird von einem \hyperref[ch:Barriers:Klassendiagramm:IEventTrigger]{Auslöser} einer Barrierendarstellung aufgerufen, wenn der \hyperref[ch:Barriers:Klassendiagramm:IEventTrigger]{Auslöser} ausgelöst wurde.
    \item\glqq +ExecuteEvent() : void\grqq\space visualisiert die Darstellung der Barrieren.
    \item\glqq +AddEventStateObserver(o : IEventStateObserver) : void\grqq\space fügt eine Klasse, welche das IEventStateObserver Interface implementiert, zur Liste an Elementen hinzu, die bei Beginn und Ende einer Barrierenanimation benachrichtigt werden. All diese Elemente können dadurch die Zeitspanne während einer Barrierenanimation anders behandeln.
    \item\glqq +RemoveEventStateObserver(o : IEventStateObserver) : void\grqq\space entfernt die Klasse o, welche das IEventStateObserver Interface implementiert, aus der Liste an Elementen, die bei Beginn und Ende einer Barrierenanimation benachrichtigt werden.
    \item\glqq \#NotifyEventStarted() : void\grqq\space teilt allen eventStateObservern in der eventStateObserverList mit, dass die Barrierenanimation begonnen hat.
    \item\glqq \#NotifyEventFinished() : void\grqq\space teilt allen eventStateObservern in der eventStateObserverList mit, dass die Barrierenanimation zu Ende ist.
    
\end{enumerate}

\subsubsection{MissingGuideStripEvent}
\label{ch:Barriers:Klassendiagramm:MissingGuideStripEvent}
Diese Klasse erbt aus \hyperref[ch:Barriers:Klassendiagramm:EventExecuter]{EventExecuter} und ist somit ein konkretes Event. Genauer repräsentiert dieses Event das auffällige Auftauchende und wieder Verschwinden eines Leitstreifens, um auf das Fehlen des Leitstreifens an dieser Stelle hinzuweisen. Folgende öffentliche Funktionalität wird bereitgestellt:
\begin{enumerate}
    \item\glqq +ExecuteEvent() : void\grqq\space wird von einem \hyperref[ch:Barriers:Klassendiagramm:IEventTrigger]{Auslöser} aufgerufen, falls das Event ausgeführt und animiert werden soll.
\end{enumerate}


\subsubsection{InconsidertedPeopleEvent}
\label{ch:Barriers:Klassendiagramm:InconsidertedPeopleEvent}
Diese Klasse erbt aus \hyperref[ch:Barriers:Klassendiagramm:EventExecuter]{EventExecuter} und ist somit ein konkretes Event. Genauer repräsentiert dieses Event die Blockade eines Leitstreifens durch Objekte oder NPCs. Folgende öffentliche Funktionalität wird bereitgestellt:
\begin{enumerate}
    \item\glqq +ExecuteEvent() : void\grqq\space wird von einem \hyperref[ch:Barriers:Klassendiagramm:IEventTrigger]{Auslöser} aufgerufen, falls das Event ausgeführt und animiert werden soll.
\end{enumerate}


\subsubsection{CrowdedSidewalkEvent}
\label{ch:Barriers:Klassendiagramm:CrowdedSidewalkEvent}
Diese Klasse erbt aus \hyperref[ch:Barriers:Klassendiagramm:EventExecuter]{EventExecuter} und ist somit ein konkretes Event. Genauer repräsentiert dieses Event ein hohes Personenaufkommen, das den Weg des Nutzenden blockiert. Folgende öffentliche Funktionalität wird bereitgestellt:
\begin{enumerate}
    \item\glqq +ExecuteEvent() : void\grqq\space wird von einem \hyperref[ch:Barriers:Klassendiagramm:IEventTrigger]{Auslöser} aufgerufen, falls das Event ausgeführt und animiert werden soll.
\end{enumerate}


\subsubsection{OutOfServiceElevatorEvent}
\label{ch:Barriers:Klassendiagramm:OutOfServiceElevatorEvent}
Diese Klasse erbt aus \hyperref[ch:Barriers:Klassendiagramm:EventExecuter]{EventExecuter} und ist somit ein konkretes Event. Genauer repräsentiert dieses Event das Szenario eines kaputten Aufzugs, wodurch die nutzende Person den anderen, ggf. schwerer zu findenden, Aufzug am Gleis finden muss. Folgende öffentliche Funktionalität wird bereitgestellt:
\begin{enumerate}
    \item\glqq +ExecuteEvent() : void\grqq\space wird von einem \hyperref[ch:Barriers:Klassendiagramm:IEventTrigger]{Auslöser} aufgerufen, falls das Event ausgeführt und animiert werden soll.
\end{enumerate}


\subsubsection{SimplifiedPathEvent}
\label{ch:Barriers:Klassendiagramm:SimplifiedPathEvent}
Diese Klasse erbt aus \hyperref[ch:Barriers:Klassendiagramm:EventExecuter]{EventExecuter} und ist somit ein konkretes Event. Genauer repräsentiert dieses Event eine Vereinfachung einer komplexen Wegbeschilderung, wodurch z.B. Aufzüge besser gefunden werden. Folgende öffentliche Funktionalität wird bereitgestellt:
\begin{enumerate}
    \item\glqq +ExecuteEvent() : void\grqq\space wird von einem \hyperref[ch:Barriers:Klassendiagramm:IEventTrigger]{Auslöser} aufgerufen, falls das Event ausgeführt und animiert werden soll.
\end{enumerate}


\subsubsection{OverwhelmingLightsEvent}
\label{ch:Barriers:Klassendiagramm:OverwhelmingLightsEvent}
Diese Klasse erbt aus \hyperref[ch:Barriers:Klassendiagramm:EventExecuter]{EventExecuter} und ist somit ein konkretes Event. Genauer repräsentiert dieses Event das auffällige Anpassen von störend hellen Lichtverhältnissen. Folgende öffentliche Funktionalität wird bereitgestellt:
\begin{enumerate}
    \item\glqq +ExecuteEvent() : void\grqq\space wird von einem \hyperref[ch:Barriers:Klassendiagramm:IEventTrigger]{Auslöser} aufgerufen, falls das Event ausgeführt und animiert werden soll.
\end{enumerate}


\subsubsection{IncomprehensibleAnouncmentEvent}
\label{ch:Barriers:Klassendiagramm:IncomprehensibleAnouncmentEvent}
Diese Klasse erbt aus \hyperref[ch:Barriers:Klassendiagramm:EventExecuter]{EventExecuter} und ist somit ein konkretes Event. Genauer repräsentiert dieses Event das Szenario einer Bahnansage mit schlechter Qualität oder mit einer zu lauten Menschenmasse, während die Informationsanzeige am Bahnhof einen Fehler anzeigt. Folgende öffentliche Funktionalität wird bereitgestellt:
\begin{enumerate}
    \item\glqq +ExecuteEvent() : void\grqq\space wird von einem \hyperref[ch:Barriers:Klassendiagramm:IEventTrigger]{Auslöser} aufgerufen, falls das Event ausgeführt und animiert werden soll.
\end{enumerate}


\subsubsection{LoudBackgroundNoiseEvent}
\label{ch:Barriers:Klassendiagramm:LoudBackgroundNoiseEvent}
Diese Klasse erbt aus \hyperref[ch:Barriers:Klassendiagramm:EventExecuter]{EventExecuter} und ist somit ein konkretes Event. Genauer repräsentiert dieses Event NPCs, die zu laut sind, wodurch die Geräuschkulisse störend wird.
Folgende öffentliche Funktionalität wird bereitgestellt:
\begin{enumerate}
    \item\glqq +ExecuteEvent() : void\grqq\space wird von einem \hyperref[ch:Barriers:Klassendiagramm:IEventTrigger]{Auslöser} aufgerufen, falls das Event ausgeführt und animiert werden soll.
\end{enumerate}

\subsubsection{IEventObserver}
\label{ch:Barriers:Klassendiagramm:IEventObserver}
Dieses Interface stellt einem Event alle Funktionalitäten bereit, die benötigt werden, um von einem Objekt innerhalb der Simulation getriggert und somit ausgelöst zu werden.
Folgende öffentliche Funktionalitäten werden bereitgestellt:
\begin{enumerate}
    \item\glqq +TriggerNotification()\grqq\space ist die Methode, die aufgerufen wird, falls das Event ausgelöst werden soll.
\end{enumerate}

\subsubsection{IEventTrigger}
\label{ch:Barriers:Klassendiagramm:IEventTrigger}
Diese Klasse repräsentiert einen \hyperref[ch:Barriers:Klassendiagramm:IEventTrigger]{Auslöser}, der ein Event auslösen kann, im Allgemeinen. Folgende öffentliche Funktionalitäten werden hierfür benötigt:
\begin{enumerate}
    \item\glqq +Notify() : void\grqq\space soll aufgerufen werden, wenn das Objekt getriggert wurde. Innerhalb dieser Methode wird auf allen Events, die bei diesem \hyperref[ch:Barriers:Klassendiagramm:IEventTrigger]{Auslöser} ausgelöst werden sollen, die Methode \glqq +Execute() : void\grqq\space aufgerufen.
    \item\glqq +AddEventObserver(evObserver : IEventObserver) : void\grqq\space fügt das Event evObserver zu allen Events hinzu, die beim Triggern des Objekts ausgelöst werden sollen.
    \item\glqq +RemoveEventObserver(evObserver : IEventObserver) : void\grqq\space entfernt das Event evObserver aus allen Events, die beim Triggern des Objekts ausgelöst werden sollen.
\end{enumerate}


\subsubsection{ByClickingTrigger}
\label{ch:Barriers:Klassendiagramm:ByClickingTrigger}
Diese Klasse repräsentiert einen \hyperref[ch:Barriers:Klassendiagramm:IEventTrigger]{Auslöser}, der durch das Betätigen eines festgelegten Objektes, wie beispielsweise eines Knopfs, ausgelöst wird. Folgende öffentliche Funktionalitäten werden bereitgestellt:
\begin{enumerate}
    \item\glqq +Notify() : void\grqq\space Benachrichtigt alle gekoppelten Darstellungen von Barrieren über das Auslösen.
    \item\glqq +AddEventObserver(evObserver : IEventObserver) : void\grqq\space koppelt die Barrierendarstellung evObserver mit diesem Auslöser.
    \item\glqq +RemoveEventObserver(evObserver : IEventObserver) : void\grqq\space entkoppelt evObserver als Darstellung einer Barriere von diesem Auslöser.
\end{enumerate}

\subsubsection{OnEnterTrigger}
\label{ch:Barriers:Klassendiagramm:OnEnterTrigger}
Diese Klasse repräsentiert einen \hyperref[ch:Barriers:Klassendiagramm:IEventTrigger]{Auslöser} der durch das Betreten eines festgelegten Bereiches ausgelöst wird. Folgende öffentliche Funktionalitäten werden bereitgestellt:
\begin{enumerate}
    \item\glqq +Notify() : void\grqq\space Benachrichtigt alle gekoppelten Darstellungen von Barrieren über das Auslösen.
    \item\glqq +AddEventObserver(evObserver : IEventObserver) : void\grqq\space koppelt die Barrierendarstellung evObserver mit diesem \hyperref[ch:Barriers:Klassendiagramm:IEventTrigger]{Auslöser}.
    \item\glqq +RemoveEventObserver(evObserver : IEventObserver) : void\grqq\space entkoppelt evObserver als Darstellung einer Barriere von diesem \hyperref[ch:Barriers:Klassendiagramm:IEventTrigger]{Auslöser}.
\end{enumerate}

\subsubsection{IEventStateObserver}
\label{ch:Barriers:Klassendiagramm:IEventStateObserver}
Eine Klasse, die dieses Interface implementiert, kann von einzelnen Barrierendarstellungen über Beginn und Ende der Barrierenanimation benachrichtigt werden. Dies ist notwendig, um die Zeitspanne während einer Barrierendarstellung anders behandeln zu können. Folgende Methoden müssen implementiert werden:
\begin{enumerate}
    \item\glqq +EventStarted() : void\grqq\space wird von einem Event aufgerufen, wenn das Event seine Animation beginnt.
    \item\glqq +EventFinished() : void\grqq\space wird von einem Event aufgerufen, wenn das Event seine Animation beendet.
\end{enumerate}

\subsubsection{Animator}
\label{ch:Barriers:Klassendiagramm:Animator}
Diese Klasse von Unity ermöglicht es, Animationen von Objekten in der Simulation abzuspielen.